\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1}Exsultáte, iusti, in \TerminatioCII{Dó}mino.~\Responsorium}%
    {Exultai, ó justos, no Se\TerminatioCII{nhor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Cantáte ei cánticum \MediatioC{no}[vum,] bene psállite ei in vociferati\TerminatioCII{ó}ne.~\Responsorium}%
    {\item Cantai para o Senhor um canto \MediatioC{no}[vo,] com arte sustentai a louva\TerminatioCII{ção}!~\Responsorium}
]{
  {\item \VSup{5}Dilígit iustítiam et iu\MediatioC{dí}[cium;] misericórdia Dómini plena est \TerminatioCII{ter}ra.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Deus ama o direito e a jus\MediatioC{ti}[ça,] transborda em toda a terra a sua \TerminatioCII{gra}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12}Beáta gens, cui Dóminus est \MediatioC{De}[us,] pópulus, quem elégit in hereditátem \TerminatioCII{si}bi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12}Feliz o povo cujo Deus é o Se\MediatioC{nhor}[,] e a nação que escolheu por sua he\TerminatioCII{ran}ça!~\Responsorium},
  {\item \VSup{13}De cælo respéxit \MediatioC{Dó}[minus,] vidit omnes fílios \TerminatioCII{hó\-mi}\-num.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13}Dos altos céus o Senhor olha e ob\MediatioC{ser}[va;] ele se inclina para olhar todos os \TerminatioCII{ho}mens.~\Responsorium},
  {\item \VSup{18}Ecce óculi Dómini super metuéntes \MediatioC{e}[um,] in eos qui sperant super misericórdia \TerminatioCII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{18}Mas o Senhor pousa o olhar sobre os que o \MediatioC{te}[\-mem,] e que confiam esperando em seu a\TerminatioCII{mor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Ánima nostra sústinet \MediatioC{Dó}[minum,] quóniam adiútor et protéctor \TerminatioCII{noster} est.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}No Senhor nós esperamos confi\MediatioC{an}[tes,] porque ele é nosso auxílio e prote\TerminatioCII{ção}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Quia in eo lætábitur cor \MediatioC{no}[strum,] et in nómine sancto eius spe\TerminatioCII{rávi}mus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}Por isso o nosso coração se alegra \MediatioC{ne}[le,] seu santo nome é nossa única espe\TerminatioCII{ran}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{22}Fiat misericórdia tua, Dómine, \MediatioC{su}[per nos,] quemádmodum sperávimus \TerminatioCII{in} te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{22}Sobre nós venha, Senhor, a vossa \MediatioC{gra}[ça,] da mes\-ma forma que em vós nós espe\TerminatioCII{ra}mos.~\Responsorium}
}